有兄弟姊妹既你地 係父母百年歸老後會點處置層樓

如題 身邊有fd同家姐嘈到反哂面

嘈賣唔賣?

係 個細佬想按錢出黎/賣左分錢

咁就睇下唔想賣嗰位有冇錢買埋細佬個份

兩仔女
最公平係除2
但女其實好多時跟左老公走
俾錢佢變貼錢俾條仔

賣樓all in TSLA
有咩好嘈？

就係冇 其實獨生子女係最好 有兄弟姊妹通常都要分黎分去

想留番喺度嘅嘅咪留底一齊住
想搬嘅咪搬出去

留底嘅人又冇錢買起晒間屋
咪去做按揭慢慢還

個個都唔想留底咪直接放盤

諗住比晒家姐
都差唔多成千萬
不過屋企供我去外國讀書
應該都唔返香港
當打和囉

Ching好睇得開

下？比錢個仔咪又係貼女
有撚分別？

2021年了

咁好有得煩 真令人羨慕

其實香港地老一輩咁多人生1個以上 應該好多人都面臨呢個問題

父母都過晒身先講，有遺囑跟遺囑，冇就跟法例平分。

留俾另一個
還掂都嫁
同埋一出世住到而家
邊捨得賣左分錢

咁個仔唔會結婚？比個仔唔係貼錢比個仔條女？

一人一層囉唔使煩

一係平均除返開 一係keep住自住 一係租出去自己再租個細啲住

佢要咪比哂佢 做人咁辛苦 爭嚟爭去 到時死撚左都帶唔走架啦

其實到時都起碼50歲人
都過左真係想用錢既階段

氹掂你父母過左比你先咪解決到問題

係喎
應該全數歸仔或女
零容忍男女平等

諗咁多同咁早諗做乜
隨時兩鬼仲健在，但各下

留返/出租，是旦一邊仆街都有個床位
正正常常唔係衰賭，都好難仆街

睇邊個平時最孝順父母

咁一定係咁 處理架啦 賣左佢除番條數

寫左遺囑留俾我

叫家姐買佢個份

咁父母留低都如果係一人一半架wor, 家姐又想繼續住, 細佬想賣, 道德上家姐應該買起細佬個半, 不過樓主咁講可能個家姐唔夠錢俾, 如果細佬仆街d, 可以d濕9財務公司賣左個一半佢, 我見過有公司會買, 之後係咁搞個業主, 呢d野自己諗

死前應立好遺囑

仔唔會跟老婆走？
除非唔結婚姐
比錢佢咪又係變貼錢比條女

咩思想

On9 啲錢比咗佢 佢中意派街坊都得啦 關你撚事咩

所以有資產既人應該要有立遺囑既概念
唔係等父母百年歸老之後先黎嘈 先黎爭

我覺得好簡單
一人一半
個女生既仔女都跟返自己姓
個男生既仔女都跟返自己姓
夠晒公平啦
唔肯就咪撚學人爭

咁比男咪又係益左佢老婆

無所謂啦
又唔係自己買返黎
唔留比自己都得

利申，全屋資產係晒家姐名

比男係益返同姓子孫

即係唔係跟你姓就唔係你個孫係咪？
記得唔好探外姓孫唔好玩啊
佢唔跟你姓 唔係你個孫黎架

有樓都冇呢個問題，父母已做逆按揭。遲下食自己

上一代買樓平 但生得多
呢一代難買樓 實多呢啲case
尤其黎緊幾年 上一代都差唔多退休

一講到錢d傳統思維又出返曬黎

一人一層

一定賣晒分錢

冇個仔名賣Q到？除非法庭判左

佢意思應該係姓都改埋 個女個仔女跟外家姓 不再跟女個老豆姓

應該咁講 女既有幾分姿色都搵到人埋單
男無錢無樓好難搵條女同你捱

賣嗮佢，再跟人頭除

叫屋企人俾返錢我就得

我媽我爸死哂果時我諗都起碼40幾歲
搬走左好耐啦

家姐? 女邊有o架大佬
嫁走啦

有啲人可能要返層樓，但又無錢俾

外姓點同同姓
外孫咪間唔中照顧下玩下
同姓一定錫多
依家2021啦 仔女跟返老母姓有咩問題
唔肯跟自己姓 又要分家族資產 真係當有塊西大晒咩

咁每個月交租

供你去讀書都係四五百萬到乍掛?

如果係真既話,一家人最尾攪到咁都幾可悲
家姐同細佬都係垃圾黎

咁唔跟你姓係咪就無血緣關係
就咩好處都唔使益佢

2個仔的話有2層咪得
女就冇啦, 結婚佢老公有o架嘛

你以為比個仔又唔會貼錢比個仔既老婆?

咁如果個女既無結婚點算

個女人要求自己仔女跟返自己姓咪得
跟姓去分身家最合理
2021年 女權主義 咁仔女跟老母姓 再分返同姓資產有咩問題

窮等人家先有呢d問題
爭咩丫

嗰陣遺囑寫明
離世後變賣物業然後錢平分
若然有人想保留物業的話
要同另一方購入
仲講到明要跟滙豐打價為準
費事有人開天殺價

呢個年代仲邊有人理同唔同姓架？ 大擺人都冇上返個名去族譜啦，同唔同姓根本無意義。有意義既係你同果個人既直接關係。

普通朋友都重要過一年見唔到幾次既19親戚啦。

要睇兩老意願
假設兩老百年之後 我又事業有成 會留畀妹妹
如果我唔掂就惟有比租個妹

親人黎, 邊個有需要咪邊個住囉. 如果冇人需要就賣樓平分錢

我只係「翻譯」

呢個問題值得深思

有幾層咪得囉

如果個女無結婚應該分返份 我個人認為

有居住權 冇業權

又要埋怨男人無樓無錢唔會有女
咪就係你呢d重男輕女既人
搞到社會對男人要求高左囉
身為男人 好似你咁拎曬屋企資源
都無出頭 係咪廢？
相反女人無資源自己搞掂
咁要求咪無咁高
利申 女 人工高過另一半 買樓一齊供

父母健在,我會叫佢臨走之前盡量使哂佢,唔使點留
即使有,分大份比其他家人,我自己搞得掂

唔係有錢人先有得爭咩

咁就仆街了
o係間屋住成世, 又唔趕得佢走

有道理...一人讓一步...跟老母姓先分

有錢就一人n層唔洗爭

思想落後到
岩岩清朝放監出黎？

窮等人家最幸福
冇資產 大家冇得爭

睇下四叔

大把人理同唔同姓
好多上一代有層樓都係再上一代同姓留落黎
依家班上一代比唔同姓係愧對祖先
但自己錢買就另計

你鍾意啦
係我既話
外孫都無得你照顧同玩
你咪當我無生過粒孫
橫店佢唔係跟你姓就唔值得你分資源比佢

有仔咪比仔 冇仔嘅就賣咗佢平分咪得 唔知有咩好煩

賣除二囉

事實 不過總有人唔岩聽

其實睇公唔公平啫
家姐由細到大都拎多一大截資源
有得學琴、有自己房
連平時食飯啲送都就撚曬佢
但有好啲嘅環境成績都差到屎咁成日自卑就搵野話鳩人
第日分身家我大份啲咪算公平
不過斷估都係細份啲
或者冇

咁呢度係香港
男人冇樓跟本唔好叫自己男人啦
廢人黎

你都on撚9

平時就話女人要做嘢 男女平等
一講到錢 就男人承繼家產

條女嫁人都同老公住架啦 爭乜鳩

一人n層先最易爭
睇下鷹君
有錢佬為左爭身家問題專登洗錢搞信托管理

咁我都係想質疑佢呢個思想

跟老母姓就真係自己人
一定要分返份

唔講分唔分家產 話同唔同姓唔緊要果班人 特別係男人 你地仔女跟左老婆果邊姓未 笑撚死 睇到呢句就好似話公屋豪宅都無所謂 2021了

分錢比個仔又何嘗唔係貼錢養埋人地個女

講到男女平等...
我奇怪第二樣野...
點解個仔要跟老豆姓...
唔可以跟老母姓？
咁你唔係性別歧視咩？

你點唸咪搵返點唸既女囉
無問題既
不過唔好怨 d女要男人有樓有車先嫁姐

佢老公冇咁點算

2021年喇，仲愧對祖先

有幾多香港人真係返鄉下尋親入返族譜，唔對族譜撚知係唔係你遠房親戚？

同姓？我鍾意幾時改姓都得架啦，唔通改做姓李就同誠哥有親咩

你有咩高見咁新潮呀
做人講下道理
老母要仔女跟自己姓有咩問題
點解一家要跟老豆姓
2021年啦 你落後定我落後 男權主義畜性

少數例子好難預計喎，正常都係分俾仔>女，本身個女嫁出去對方男家都係有樓，女女LGBT咁我冇野好講

如果真係因為家產先改同姓...咁當然有問題...
但跟老母同姓又有咩問題先？

可以 不過社會主流係咁
我唔會想逆呢個主流姐
到時個細路會俾人歧視

4兄弟姊妹
個個搬哂出去住冇人care
屋企有錢但講明會捐哂出去

呢d咪不孝囉
為左錢就父母
冇錢就唔係父母

主流...
明曬...冇野講

留比大孫仔
最簡單公平

無問題架
你d仔女都可以跟你老婆姓架
不過第時你要接受人地既異樣眼光同閒言閒語姐嘛
你可以帶頭改變呢個文化架

老母講左間屋留俾我住

但我知阿哥d性格度縮，到時咪俾返租金佢囉費事到時大家嘈

Strong hold 留到自己都百年歸老

同姓子孫包埋個女生既同姓
睇返上面我講咩
我要求係真正平等
仔女點解一定要跟老豆姓
跟老母姓咪分老母家族
跟老豆姓咪分老豆家族
根本好合理

識玩

睇業權邊個唔怕俾人知真係可以咁做

朋友老豆走咗 老豆交底有個單位要俾姑仔住到死（老豆本身留咗5個單位）但我朋友好憎姑仔全家（姑仔用盡方法想朋友老豆送層樓俾佢）

朋友等老豆一走就出招賣樓趕姑仔走 啲親戚罵佢無情無義朋友就同佢地斷絕來往 反正移民走

你點對我我咪點對你
同姓就屋企人
唔同姓就咩資源都無
咁呢d叫咩

認真...我接受到架...
因為男女平等...真係要做出黎架嘛
唔係得個講字...
最多生2個...1個跟佢姓...1個跟我...
咁就最公平

一係就俾按樓俾首期大仔，層樓按揭叫個細仔供返，樓轉細仔名

巴打同我一樣意見
根本班人就落後到仆街
同姓去分資產就最合理
跟老母姓咪解決到問題

咁你咪做
無人阻你
我都好歡迎
不過我唔會做帶頭嗰個咁解
到文化主流係跟邊個姓都無所謂咪做

你咪又係咁
跟你姓就係你個孫
唔跟你姓就唔當佢係自己屋企人

講到分身家
唔係真係咁睇重你個少少錢
係有個種不被重視 唔公平既感覺

唔通你老婆唔冠夫姓
又當佢係外姓人

好彩我d長輩思想唔係咁古舊

男人冇車冇樓都嫁
個女人係玩鳩自己下一代

冇呢個煩惱，因為都冇樓

你唔明個分別？係觀念問題，你可以唔接受，唔認同，但確實存在

話知你3031年，一樣係咁

我就獨女老豆老母得層公屋都無嘢留俾我
老公嗰邊一層私樓一層阿爺留落黎既村屋 村屋老爺講咗係我老公既
私樓就未知 不過我老公同佢妹無唸住爭

重點我一直講緊仔女可以跟老母姓
要分身家 咪比佢地自己選擇
肯跟老豆姓咪分老豆
跟老母咪分老母
有咩問題先

好彩老豆係潮州人
不過已貼成球比細妹買樓

遲d一齊有車有樓咪得

事實, 女會要求男人有樓, 但男人唔會要求女人有樓
唔知有咩好吵. 咩年代都唔會男女平等嫁啦, 仲咩年代?

冚家先得個一千萬物業叫有錢人咩

你呢d諗法咪唔合理又落後囉

最理想最冇拗撬，一定係平分，唔賣既情況下平分，即係是但一方出錢買斷另一方業權

屋企有三層樓 三兄妹 一人一層 打和super

搾汁

依家香港樓隨時都過千萬

如果我係女 仔女跟我姓
咁我老公既仔女咪唔跟佢姓？
咁佢分身家果時點算好
唔通一個仔跟老公姓
一個仔跟老母姓？

岩呀
成班垃圾又要分身家
比男唔比女又話傳統觀念唔公平
到跟姓去分 仔女跟老母姓 又話主流係點係點
根撚本班畜性就係得個錢字
完全唔撚講道理既廢人

如果條仔要靠老豆老母啲遺產先買到車同樓
咁條女睇得上眼嘅應該都係公廁雞嚟

連登仔 啲女要男人有樓又雞
但老豆老母分樓又唔可以分俾個女

你係新界原居民? 咁就恭喜你丁權違憲司法覆核成功
幾時賣丁權呀?

我一直講緊仔女跟老母姓就可以分
你老母就古舊呀
仔女跟老豆姓分老豆
跟老母姓就分老母
以後唔洗爭 大家公公平平
有咩問題呀

到你個女30歲嫁人 想佢嫁個公屋上進撚 定要個半山一號既父幹撚 心照啦 講就天下無敵

自己唔識變通就話人唔跟主流文化
如果主流文化話殺人係合法唔知佢又會唔會去殺人

你啱 正如我覺得男主內女主外無問題一樣

港女搵仔都expact有樓
但港男搵女唔會話一定要對方有樓
呢個都係事實wo

跟老母姓咪分老母果邊
跟老豆姓咪分老豆果邊
好難明咩
咁做最公平最合理
以後唔撚洗爭啦

仔多係正常既，但爭咁遠就真係 ......

所以連登仔主張香港女人=雞

又黎獨醒撚
你咁撚醒改唔改變到普羅大眾諗法呀
一日有呢個固有諗法係個社會到都係要咁做架啦

見你果層值錢啲 都係有機會嘈

我都係咁諗

其實賣左佢黎平分就比較公平既,各自靠本事黎供囉,比起好多無父幹既已經贏一小步

但我做老豆既話就會揀生性戈個黎俾左佢,當眾再同佢表達希望將來佢有能力可以幫下其他兄弟姐妹既想法。希望自己眼光獨到,睇岩人

就係話同姓唔代表有親/有血緣囉，所以要跟老母姓先分得老母果邊身家係多鳩餘。

我係我老豆老母個仔/女，分晒2邊有咩問題，人多咪平均分囉。 佢地鍾意捐晒佢一蚊都唔留比我都仲得添，唔通佢祖先係棺材跳出黎話槐對祖先咩？

老豆仲在生，點撚樣分？
老豆話比邊個就邊個，做細邊有聲出

真係好落後嘅思想
你嘅仔女最後都唔會痴住你住架啦呀嬸
點都會搬出去住

你追求絕對公平，同共產有咩分別

咁唔洗下下辛到咁既 話哂都有血緣關係

收皮啦臭雞

我唔係覺得平分有問題...

我係覺得如果連獨立思考既能力都冇...只係跟主流文化去諗就肯定有問題

如果真係咁難分

男女主內主外，容易解決過仔女分身家問題，其實仔仔，女女一樣有拗撬，不過仔女拗就一定容易扯去性別，平等問題

比我

因細佬系美國

確實社會不嬲做男既都要養起頭家，咁緊係想個仔養家冇咁辛苦啦，女既又可以嫁比個男既比人照顧。
咁留比仔多啲又有咩問題？
又想拎屋企多啲又想有男人養？

依家開始好多人都係咁，仔就留樓，女就出首期

冇立遺囑咩

冇仲嫁比佢 叫佢自己執生

兩個單位都轉晒我個名
家姐講到明唔要

一定會，除非自細家教好

連登仔：
d女要搵有樓=臭雞
但係分家產又唔可以分比女

呢個除左公平...
入樣仲包含公義架
共產係有公平冇公義

賣左佢分錢咪無交鬧

將d無傷大雅既跟夫家姓
同殺人呢d大是大非既野類比

你呢個分法直頭會成個社會大亂，將家庭混亂轉嫁落去成個家族

啲錢又唔係你 講乜鳩公唔公平丫

最正路就係賣咗佢平分
我呀媽個8個兄弟姊妹都係咁分

老竇個case就係按左層樓平分之後慢慢供

從來講錢無親戚

不如你問下街上幾多女人係「比男人養」？
至少我唔係養返佢都仲得

要公平有n種方法
唔洗扣共產帽子
共產係失敗既政治理念
無美國佢咩都唔係

不如你又問下街上幾多男人係比女人養至少我唔係，已經養緊佢
唔知屋企啲水電煤飯錢家用係咪你比呢
你養返佢係得～但係你有冇做到先？冇做到咪又係得個up

有咩好嘈 ？ 講到d錢係自己揾咁

中意咪比 唔中意一個仙都唔比你

完

你都九唔搭八
血緣加同姓先有得分呀
全香港人都同血同姓咩 共產都講得出

送咗比兄弟 自己有能力買 親人無價 前題感情好 要幫手唔計較

娘親養你父親同你

如果係窮等家庭嘅話，如果一仔一女嘅話都係比個仔結婚，個女係外嫁，冇理由個女出邊攞一間，依度又攞一間，個仔咩都冇

查實仲在生 老豆老母鐘意比邊個未邊個

你已經養緊 係你自己既選擇
我可以養佢 佢可以養我 但係我地大家都無養大家

點啊
搵唔到同你一齊捱既女人啊？

個女冇份，咁個女係唔係唔洗養父母

分晒兩邊個問題係會出現爭身家
越人多越爭得勁
男既就話女既冇
女既就話自己有付出
好啦依家公公平平 大家同血同姓咪分返果邊姓
如果閣下父母決定捐晒佢 一蚊都唔比你 咁你父母做得好岩

唯有老豆老母歸老果時，順便幫埋兄弟姊妹歸老啦

我果層最平 所以唔會嘈
其實做兄弟姊妹有今生無來世 唔洗計咁多

我諗佢指分俾男會多啲姐

支那小農DNA

佢地都大家無養大家

啊媽都未出聲，邊到我地仔女份啊

視乎關系啦 所以好睇父母識唔識教
講真佢鐘意捐哂去都吹佢唔漲

係
你分少d資源比佢 姐係無咁錫佢
咁同樣地佢都可以無咁錫你

平均分囉....邊個想keep就出錢買埋對方個份

二百萬掛
如果廿幾歲分半層樓比我
可能會有d意欲想要既
但外國生活真係好輕鬆
比舊錢我反而唔知點用

當正常父母大自己30年
即係層樓都要我4，50歲先分
除非我人到中年仲係好霉啦
否則真係冇意欲去爭

你條撚樣真係龍門任你擺
話仔女跟老母就可以分 就話主流思想傳統係要跟父姓
話傳統思想重男興女 又要屌
你正宗做雞又要貞節牌坊

2021了父權撚仲係度又唔見你講仔其實好多時跟左老婆走 俾錢佢變貼錢俾條女

如果父母有意願 當然佢想點都得
呢d係佢既資產
但係如果無意願
理應平分

其實係，我作為男人都唔expect老婆會分到佢嗰邊嘅遺產

注意 我無講傳統思想
係主流文化
重男輕女係傳統文化
跟夫家姓係傳統+主流文化
而我係主張跟主流文化
同埋我覺得分比仔唔比女 唔係主流文化

咁依啲都係你選擇姐搵個唔照顧女朋友既男朋友roommate?
我就欣賞啲男仔gentle啲會照顧女方各方面

上面啲一講到錢仲傳統過中國人

如果冇意願 玩到上法庭多數都係會判平分 冇咩好討論
但而家討論得最激係 父母想分俾個仔多啲 但女方覺得唔公平

你叫你老豆老母咪咁傻，捐出去真係幫緊人咩，香港大撚把契弟。 真係想幫人就要親力親為，趁在世個陣出錢出力去幫，如果無咁既心力，就留番財產俾關心自己既人

已經有4層樓，又何必呢

好多人都係咁，唔係睇唔睇得開，係你想唔想傷和氣，我哥經濟能力好過我，但由我好細開始已經話屋要比男仔，不過有話如果我冇屋呢度都要比我住，細個覺得OK, 大個覺得咁樣我好被動
不過佢地都對我好，費事爭，有咩事既咪靠自己lor

我以為係一人一半名, 你無名就對唔住喇, 係咁先

你係雞 完
同你d臭雞講黎都晒鳩氣
正宗死雞撐飯蓋
香港玩撚完都係因為女人當道 我呢句學你嫁咋 主流文化呀 唔洗講道理嫁啦

係啊 係我選擇
我覺得完全無問題
係你要講社會上係男養家姐嘛

通常香港係男人貼錢俾條女多 我有層樓放租但同男朋友住 供樓佢嘅洗費我出 我層樓啲租都係自己嘅

如果無遺囑，無記錯係啊媽先拎50萬，餘下再分一半，另一半由子女分。

咁你做乜養人姐拎住槍指住你咩？

咁的確會覺得唔公平
我係女 受到咁既待遇既話
我係吹你唔漲
但係會覺得點解仔分到多d
姐係父母錫佢多d
既然父母錫佢多d
我又做咩熱面貼冷屁股
自然都唔會咁錫父母
當然 如果你話 因為佢能力高/低
令到佢贏得多d
我又真係覺得佢能力的確高/低
咁咪無野佢值得咁多

盡量平分咪最公平

反而想問如果大家老咗又無下一代
層樓會唔會分俾自己兄弟姊妹嘅仔女？

有錢點會唔知點用,真係唔用就買層樓收租/收息股,當你有3%息(好易乍下話?): 500萬都有15萬一年?

屌你咁多人咁封建嘅跟
一人一半 唔洗煩 如果阿家姐比唔起咁多錢 去銀行按咗佢借錢比細佬 自己慢慢還又點睇

其實到手後，都多數係一間40幾50年既舊樓，要處理都煩。
賣要平價先賣得出，放租要搞裝修維修，驗窗驗樓。

點會呀，冇遺囑應該係老婆拎大份，我記得法律上老婆嘅承繼權係大過仔女（可能錯）

可能你未感受過比人照顧
冇所謂既咩人都有只係我認同做仔既負出多啲，所以到時留比仔都留多啲想佢輕鬆啲

我鍾意囉唔養得咩？好基本咋喎

簡單啲講係傳統男女家庭position唔同,

男比較大機率要做一個家庭經濟支柱個位，例如你嫁女都希望佢條仔有返層樓。

女既多數擔當照顧家庭內在個位，男人如果屋企有啲錢多數娶老婆都唔expect佢要一齊供樓。

係社會你會少聽到有長輩concept 係”妳嫁入黎一定要有樓”，但就多數聽到”你想娶我個個女起碼要有樓”

係咁既前提下女家父母俾仔大份啲其實合理，因為無論男女家父母都會expect 第日係你條仔要有樓同做經濟支柱而唔係你

咁委屈你

正常關係 緊係比啦 唔通益政府咩

比佢哋算，到時層樓分分鐘已經六十年樓齡

咁係你鍾意姐，就唔好將你個人偏好當係真理啦

依家野到你有需要嘅時候你就會想爭
覺得唔好咁樂觀好啲

由細都大都係教我做男既就要有承擔，有問題咩

我會寫遺囑比外甥，而唔比侄仔/女。
係因相處時間多少感情深淺關係。

個女係跟邊個個姓，個仔係跟邊個姓。
您可以唔認同，但係現存既價值觀

咁你咪留囉呢個係你選擇
咁我地唔同方面都可以照顧對方既
無俾人養姐 就無俾人照顧過咩
只係日後我有樓有仔女
唔會因為性別而分多d比個仔囉

我屋企講到明我無份 叫我唔好諗
利申 絲

邊個照顧兩老多啲咪邊個可以大聲啲。

分享下姐你係⋯⋯男？

你鍾意咪你鍾意囉
唔好講到社會主流男人養家啦

女既唔洗有承擔？

第時女人老公都有得分，好公平，雖然女人冇得分自己老豆老母果份，但可以分人地老豆老母果份

戇鳩到你男人娶老婆就唔係貼錢比老婆？
男人值錢啲女人就賤？

(2) 如果遺下配偶及後嗣，則其配偶先取得遺產中HK$500,000的權益，而餘下部份分為兩份，一份由其配偶取得，餘下一份由其子女平均分配。

我都係網上睇，唔知有冇錯

你係古人？

on9
屋企三個
佢老母臭西
所有錢剩係問我攞 仲要有個痴撚線阿妹
供細佬上大學都係我睇醫生又係我但著數永遠冇我份
去旅行都冇我份已經係講緊出去食飯都唔叫我
已經預左層樓冇我份
搬左出去住 一蚊都冇比過屋企
家陣每個月自己做自己野
搵80k到
一蚊都唔撚養班仆街
都幾撚肯定個廢西呀妹唔會搵到我個收入

咪係
講到男人養家係主流咁
雖然男人養家一定多過女人養家
但係大家一起養家先係主流囉

叔父輩真係講明生女既無得分
除非係有錢人屋企唔係應該都唔會分到1蚊

我係男定女有乜關係

兩個家姐話留返俾我

咁你都可以講到明
家用我唔會比 唔好唸

已經諗好將來點分身家比d 仔女

原則係

邊個叻d 分多d 笨柒個個分少d 唔好比佢敗左d錢
其次係防止佢攞黎貼女貼仔 如果佢另一半又窮又廢又無上進心 就分少d

邊個照顧就比邊個，呢個先最公平
話人人平分，照顧兩老時既責任又係咪平分。

繁殖後代呢啲活動就留比低智生物做啦

啱啊
佢點對你你咪點對佢
無資源分比自己
憑咩到我有資源 要分比你

痴撚線

但事實上真係好多女仔一聽到我住公屋就態度唔同哂 讀書果陣都冇咁覺

支那文化？

成班唔好扮modern啦
跟本條仔需要好多

即係咁, 我爸爸媽媽都退左休, 佢地爸爸媽媽都仲健在非常健康
即係我起碼要到左退休先需要考慮呢個問題, 嘈乜9?

岩
照咁計法
下年應該都唔難買樓
屌佢老味 老母死窮西仲生三個 都痴撚線
細個已經諗 屌你老味
分撚薄晒資源

雖然個個家庭唔同 但事實上呢個社會 男仔係需要家產多d 唔知有咩好嘈

所以跟本唔洗留俾女

通常最錫最細個個，你懂的

聯名囉屌，大家自己友

我睇漏咗你話餘下分一半

佢地想點分咪點分，啲錢係佢地辛苦搵返黎，等佢地分身家不如自己努力啲
利申非獨生 家庭關係非常融洽

視乎同兄弟姐妹既關係好唔好

因為以前既資產係分比男人架嘛
所以男人有樓先係正常既事
去到宜家雖然呢個思想溝淡左好多
但係都有d家庭係重男輕女
所以養左呢d女仔出黎

我老母話貼錢比我呀哥買樓，而家層樓就比哂我

自身例子 兩女一仔 如果分三份三個人都冇首置優惠 所以層樓俾咗仔 但開支收入都係攤分

讀多次你個名

平安紙寫咗平分, 但執行人係我
我都唔係好明, 咁係咪我可以決定賣唔賣?

你以為賣咗樓平分啲錢就解決到？
到時就鬧幾時賣/咩價位賣…
一樣有得爭吵

學總舵主

副身家喺佐敦地鐵站派發
頭一百位市民可以平分我嘅身家

屋企2女1仔
雙親就未百年
不過層樓無同我地商量就比哂細佬
平時就我同妹比最多家用
最常返屋企睇佢地
個細佬就老婆奴所有嘢外母優先
可能就係有j同無j既分別

咁就以後唔好比家用
收返之前既家用

啱呀，咁您地做乜叫林鄭叫林鄭，唔叫鄭月娥？
咁您個姓的確係跟老豆姓。

姐係我又做左condom仔

丁屋最撚慘，重男輕女

丁權

仲tsla
都冇力升啦

啲女權係咁，一威脅到自己利益見人就咬
畀塊寫住女權嘅白布蒙住咗隻眼

成績差嘅人都特別自卑

聽過有人係玩抽籤

呢個應該唔係為錢
純粹係唔鍾意嗰個人姐

其實好簡單
唔洗講咩男女平等
父母既財產 佢地決定用咩原則去分 係佢地既權利
子女可以協商 但決定權係父母度
最好屋企傾好先 家家有本難念的經

所有投資問題，一律建議all in TSLA

房子不急，台積電比較急

所以真係要癈除丁屋

窮人生仔正仆街

同呀哥2兄弟，講好左一齊儲錢買一層，然後就一人一層

準備少個仔 or 女

本身想繁殖係人本身既dna現存既事。
好多成功既人都有仔女。
咁您係指唔繁殖既您係最成功人類定係您覺得好有仔女既人都係低智生物？咁您呀媽呀爸又係咩？定係低智生物會生出您最成功既人類？我係唔明您做乜要鬧埋您父母係低智生物。

我好d，又係2女1仔，所有錢俾晒我，
問題係我唔想要，我想分晒俾兩個家姐，然後過時過節同大家食個飯算，依家日日要聽兩佬ee哦哦，再老d有病我都唔知點搞...

少個仔咪少個仔 老撚馮留比你架

叫兩老盡早諗定

一早將間屋俾左最細嗰個
但其實兩老現金股票保險比起層樓更值錢

佢幾時有講過佢係重男輕女既人？

李嘉誠細仔都分唔到祖業

通常有仔有女又同住嘅，層樓9成都俾個仔，女就分到現金、股票咁囉。

中國人好終重男輕女，女一嫁就係外姓人。祖業子當承。

個女搵到個好男人都係嘅 但我屋企得我一個女同埋我男朋友層樓都唔係屋企人留俾佢

畀曬細佬
佢要娶老婆有層樓好啲嘅

上面係咁講同唔同姓，我想問如果夫妻兩家都同一個姓咁你地諗住點

正常都會比嘅 不過亦都有諗過將啲錢全部變晒做黃金

然後搵個地方埋左佢 再整啲尋寶圖 等人去搵

咁應該仲好玩

好家姐

你根本已經抽中上籤
有樓比你都偷笑
比我都唔會嫌棄

有你呢d家姐真係好

生下一代嘅人類都係低智生物 OK?
乜撚嘢叫成功嘅人？搵到錢就叫成功？上到太空叫成功？登陸太陽又叫成功？比掌聲你地囉

佢咪拎海外資產 + cash (表面上)
但人地成家都走佬，外國資產仲多，邊個著數都未知

不如咁講 當有一千萬 分6成俾仔 4成俾女 (假設仔同女都係咁孝順)
女嘅仲會唔會詐型? 定一定要平均分先滿意

始終男嘅負擔點都會大D 如果有樓揸手 對佢揀另一伴個影響係直線上升
我覺得分多少少俾個男都無可厚非

當然 果D咁極端一蚊都唔分俾個女就唔同講法啦

好仔不論爺田地，派比佐敦地鐵站A出口嘅街坊算撚數

趁2老未死叫佢地立平安紙

我覺得唔能夠對等，唔可以單靠佢分俾仔女平唔平均去推斷佢地對你地既愛唔一樣，只不過佢地老一輩係跟遊戲規矩玩，而跟遊戲規矩玩既話，你嫁，對方有樓，咁仔同女最後得到既野會係一樣，某程度都係一種公平，當然你要落自己名既話，你要同男家傾而唔係自己屋企傾

咁我不如自己洗哂佢

自我感覺良好，你又即管睇下邊個先係主流囉

1000萬 2個分除返2咪喺度囉

咩國家咁正？

咪繼續自己住囉
我家姐又嫁左出去住

出左國做野,俾家姐算, 反正都唔返香港

你講既野係好現實人心內諗既野
但事實上，仔永遠都係會分得多D，分多D都不特止，父母老左，陪佢地飲茶睇醫生行街都9成9係女
我係男人都真係爭唔落，好多時仔都係冇本心

點解好似見到呢種topic 好多次
每次留言都差唔多
開始懷疑自己入左時光隧道

有兄弟姊妹，但係屋企無樓

捐出去 = 幫到人
捐錢幫到人，大陸/ 非洲冇窮人啦屌

就算你唔爭
你遲啲另一半就會怪你唔爭

咪就係，成日話男女平等嘅人又唔講點解小朋友咁少跟阿媽姓

多數都賣，唔賣是但比一個，到時有咩冬瓜豆腐就會益左佢老公/老婆

賣樓分錢最公平
唔好攪D一個嫁出去一個繼續住呢D世紀爭產野

講真，本身屋企家庭關係好又緊密，點會互相係度計較多定少，同樣你都唔會開口話要爭，所以話，家教好緊要，成撚日話要公平，仔女都要有既人，你分到俾佢，佢最後都係會出聲嘈，兩老一過身就打官司既就係呢類人，好既根本唔洗開口，唔理你點分，下一輩既人自動波平分，一係就多既幫少既

根本社會上面大多數人都係咁諗，都唔明有咩好拋，我係男性都好唔同意呢種風氣，但事實的確係咁，唔明有咩好嘈

家姐依家仲未出pool應該係俾佢做姑婆屋

真係老馮俾你咩

唔知你有無兄弟姐妹,我就有5個
其實大家都知爹娘既favorite係邊
我會希望我爹娘因為佢地叻而鐘意佢,唔係因為早出世/遲出世囉

通常父母都係鍚第一胎/最後一胎,比較少係因為個人能力而成為favorite

不過你個諗法完全理解,始終感情唔係用理性黎思考
但幫仔女揀最好選擇係父母責任黎

d思想老撚到

咁又唔好非黑即白，你唔俾既話你咪好著數

其實可能身家唔多，先會有咁拗撬，如果多返層樓係度，一人一層平分已經成件事唔同晒

咁咪比冇結婚嘅兄弟姊妹住

最細 or 最大

公屋仔冇呢個煩惱又贏

屋企三兄妹 得一間屋 阿哥諗住大家一齊儲錢再置業 細妹嫁左就兩兄弟一人一間

有啊,宜家9成半子女跟父姓
你解決左呢個問題個分別會減少

支那人confirmed

笑撚咗，你個姓有寶咩

但佢地自己又唔帶頭跟阿媽姓

只留俾仔。

兩家人後輩平分晒佢囉，學佢地話齋，公平嘛

比我細佬都冇咩所謂 我鍾意憑自己努力得到嘅野多啲

咁樣就係支那人？
咁您跟邊個姓？
台灣都係跟爸爸姓架喎

成千萬
點打和

家事根本公平唔到

不過就最好平均分唔想仔女嘈

咁你老竇老母都係低智生物。Ok?

香港層樓太值錢，問題更尖銳化！

連登幾時連70歲呀伯都有

人哋嘅價值觀同你唔相符就等於支那人，垃圾兒登仔文化

多謝你提醒，原來人類係包括我老豆老母

租出執 租對分

得啦，咁樣話自己阿爸阿媽既人都有

其實受過高等教育既都應該已經擺脫到呢個思維

同你有緊密關係既人，姓乜根本係無足輕重

分家產唔睇關係而睇性別睇輩份睇跟邊個姓，其實都可以話係小農DNA未除

其實根本唔使煩
屋企可以分層樓嘅
老豆老母點會唔一早寫定遺囑講點分

殺自己仔女嘅老豆老母未見過？
做人唔好咁弱智好唔好

我覺得香港地, 其實d女嫁完之後仲會顧娘家
仲多過d 仔結咗婚之後仲會理自己老豆老母

咁我諗巴打都屬於小康之家，家庭融洽果種
通常爭崩頭一係好有錢一係好撚窮

係未除，咁同2021年冇關，係未就未，認真講，過多30年可能會改善到

呢樣就100% no doubt

老竇老母65歲就會賣咗層樓環遊世界，大家仲想老竇老母留錢比自己係好不孝

返而想知係家姐太廢
要父母幫

定係純粹偏心

既然你屋企人咁對你 你咁做係完全正確 👍🏻👍🏻👍🏻好波呀

好彩有咁多巴絲糾正你邏輯思維
唔係真係以為得返弱智上連登

可能供佢出去讀書個陣, 屋企環境無咁好
當年1蚊又無得同今年1蚊比較
當然我唔係當事人, 都係9up下

我好掙扎話唔話你知事實好，講左比你知的話你就會同你屋企人反面

天真真係好

哦咁30年後我地都未死啦，到時由自己做起就得

當原本父母有500萬(供左佢讀書) + 層樓(1000萬) = 1500萬

佢都應該要拎多250萬先岩 , 每人750

平分 唔滿意未自己供
有乜好嘈 唔肯平分既都係想獨吞

讀乜撚要成500萬
講緊個啲讀極都唔grad，死磨難磨
grad完都仲要讀埋master，再讀phd？

如果兩兄弟平分一個半山單位，假設買兩個新界新盤
由住半山變住馬鞍山 咪當堂downgrade晒 階層向下流

點解要諗？依家你話事？

其實點解男仔出街要俾哂錢，首期同咩大件事都要夾大份D,但一講到分錢女方就話要平分？

外姓點同同姓
外孫咪間唔中照顧下玩下
同姓一定錫多

講緊呢段啊懵撚
同姓一定錫多
有冇再分埋嫡孫啊

自己仔女既仔女錫唔錫用姓去分
落後成咁洗唔洗分埋十八區氏族內房外房錫啊
定係你鄉下係印度有種姓

咁你係女方，男家個邊父母要平分俾仔女你都唔肯喇，利益行先者。

認真答
正常應該係賣樓分錢
如果要返間屋
就應該上會
同埋簽一份聲明就係之後都冇瓜葛

不過現實情況應該好複雜
因為有情感因素在內
例如其中一方覺得嗰度係祖屋
或者係有啲人覺得市價唔夠高
唔應該咁樣做

所以事前應該積極溝通
最緊要係大家同意呢個做法
同埋要有文書證明呢個做法係簽約嘅時候同意

買細路個份囉，唔夠錢家姐咪按樓再還囉

On9 仔

計埋生活費學費
聽人講英國要80-100萬一年,
好多人由4開始讀起,當佢讀左6-7年

咁又唔會
除咗呢件事由細到大都唔覺得偏心嘅
算啦

依個係社會現實 的確男人無樓無錢搵女人跟你都難

燒屋

屋企有兩層
唔洗爭

你明唔明咩係主流文化先？

我相信如果你口中所講主流文化話殺人合法，姐係社會上已經有好多殺人既情況出現，意味殺人已經成為一件平常事，同你係街邊踩死隻螞蟻無分別，一定發生左啲事個社會先會變成咁，係呢個社會你唔殺人姐係你會比人殺

下 我有咩著數
家產無我份 家用又有我份？

讀書讀到每個月洗左8皮野

我個個案係嫲嫲
我爸佢地4兄弟姊妹加我一個孫

聽講會分5份
但其實我想自己自住多啲
分5份 加埋我老豆個份都係得幾百萬
又冇乜用
最好彩屋企人佢地個個都有幾層樓 希望唔好同我爭

咁當然要計埋其他資源啦
平時對自己好唔好 支持多唔多個d
如果你其他方面對我好過另一個
淨係唔分錢比我
我都覺得還好既

無樓

我老母俾首期我細佬買樓，佢居然寫佢老婆名唔聯名，我媽知道後嬲爆，我哋成家勸佢加返自己個名，仲要俾佢屌。
我唸老豆老婆應該唔會將自己層樓俾佢，一半都未必會，驚佢痴起上嚟送俾外家
依件事完全扭曲佐我對我細佬30幾年既認知。

啲女人諗野fail fail地

唔通社會主流女人養家咩咪玩啦，咩人識咩人

香港人年齡平均90，兒登他咁快就諗呢d

男既承擔係咪應該比女既大？ Pussy

女同仔點解會唔同既姓？

睇你諗嘢嘅方式，你清朝人？

有能力既男人咪男養家囉，
冇能力咪一齊養囉
咁開頭可能大家冇能力咪一齊養家囉，
但去到中年仲要靠老婆就冇辦法喇

有三層冇野好嗌多謝爸爸嘅努力

唔係我覺得個姓有寶
就係有人覺得自己既姓有寶
要跟佢姓先有錢分

移民

一有呢啲topic大家就扯哂火[

真
我嫲嫲92了 仲健康過我
冇病，自己住
我覺得已經好勁

男既要睇資產，女既睇姿色，我會留8成俾個仔，2成留俾女，女係香港社會下已經好著數了

正常係應該分比啲孫，同姓氏嘅孫

偽造假遺囑，搶撚哂所有野，打官司，敗訴就繼續上訴，燒哂啲錢為止，輸哂就無計唯有破產下世再努力過繼續爭身家，得一萬幾千都要搶哂佢

一人分一份好合理既

所以如果咁都比仔唔比女
我真係唔會再比家用

女人就係咁，着數又要分，但係又唔肯跟規矩玩
叫你跟返個姓，又唔係叫你去死🤣

好撚簡單，接老爺奶奶一齊住就多，有幾何見過接外父外母一齊住？分身家就想平分，責任就免

On9、仲係清朝？

返清朝啦

成日仲有連登仔話唔信香港仲有「重男輕女」
一個post吊晒成班出來
仲要個個係後生

錯手腐皮左

女係香港幾易生存（只要樣唔太差），男既要靠自己，仲要買車買樓，公平講做父母起碼分7成俾個仔啦

其實啲仔女應該跟你姓

同意呀。
但最pk 係想買果個話無錢，或者話做唔到按揭
開空頭支票
識人係咁情況

因為分完都係要男人有樓

大家講到咁激動 唔知仲以為連登仔既父母個個都幾層樓揸手 為左父母既遺產可以打官司 親兄弟姊妹都可以爭到反目成仇咁

咁個仔同父母住，父母去世，而又唔算冇錢買唔起另一半樓權，個仔仲住緊咁點計？
層樓寫兩個人個名，要睇姐妹面色做人？

點解跟父姓，呢個產權經濟學嘅問題
社會係男人購買左女人產權

換言之，你買唔起，仔女最多咪跟返老母姓✌️

未分過更係唔知啦，講真分身家真係好大問題
利申：分左8成身家，仲有2成係長老手

呢個社會要求男人要做更多就係因為父權
父權認為除咗男性以外，其他性別嘅能力低
所以男人要做多啲

連登仔一直以來支持嘅父權就係壓迫緊你自己

一定要一個人養全家？咪玩啦
主流擺明就一齊養家啦
當然 你淨係比較男人養家多定女人養家多
就梗係男人養家多啦
但係唔係社會主流囉

港女話冇樓唔結婚就屌鳩女人
然後到分父母層樓，就話女人唔可以有得分
因為女人應該搵個有樓嘅男人結婚

交家用/禮金/買樓/供樓就話
男女要平等

好撚嘔心呀你班父權連登仔

呢個post既comment咩事
有絲打出聲話佢有份養家供樓唔駛靠男人養都要比人話
比我鼓勵都黎唔切希望其他女性多多學習啦
有個仲話男人去到中年仲要另一伴做野係廢

抵你地捱生捱死買樓先溝到女

宜家成班連登仔又反禮金又盛

但身家唔係照父母意願分既咩 可以仔女決定？

不過老老實實 真係唔想有分身家既一日 有咁既一日啫係父母離開左

上面班仇男港女借啲二衝出嚟

如果港女主流係唔要求港男有樓先嫁既，香港自然會係男女平分層樓㗎啦

就係而家港女平時就話男女平等，結婚又要人有車有樓，冇又話港男垃圾襯唔起港女窮撚咪學人娶老婆，公我贏字你輸

跟翻個姓講就易
你改仔女d名梗係易啦
到細路返學 就會俾人歧視點解跟老母姓
要個孫受d咁既苦先分錢比佢
做你仔女子孫就慘

On9，垃圾女權撚

你父母病咗就由9得佢地啦
叫你細佬一個湊

好似你咁
樓就比仔 層樓老爺奶奶比既話
唔接佢地 接外父外母你有道理？
如果你分比女
咪大條道理接外父外母唔接老爺奶奶囉
本末倒置

300 400 500 600 700蚊個陣 d人都係咁同我講

你第三張圖中間個part已經fail咗啦，而家2021香港何來係「男性獲得大部分社會與經濟資源」呀？你當香港係印度呀？

香港而家男性係不利呀，但唔係因為父權係女權呀

主流仔養父母定女養父母？邊個同住多？
明顯主流係仔同父母同住，女外嫁同老爺奶奶住，依家男女完全未平權，但一有利益女方就要求平權，公平？

我唔會搵自己d仔女黎搞
姓呢樣野有咩咁重要
但係跟老母姓
d細路就會俾人歧視
始終主流文化係跟老豆姓

又要怕俾人歧視，但係又想拎着數
世事邊有十全十美

兄弟姊妹都有手足之情，唔會覺得唔好意思架咩？

呢個真心 其實傳統社會要男性撐起頭家都係對男性既剝削 應該要解放翻男性 要女性都要負起少少責任 其實對男性係有好處

有時唔好話咩港女生存易 連登仔自己唔肯去反抗個父權社會 咁就唔好話咩男性生存難

同住代表d咩？ 唔同住又代表d咩？
同家用同埋照顧父母係未必有關係
相信大部分父母都係做同住仔女工人
唔同住家用可能都係一樣
咁仔養父母同女養父母 相信都差唔多

拎著數？
追求同另一個仔女一樣福利
但係要付出更多代價
有咩著數？

其實你老公係一個真智者
搵到個高人工過佢老婆，又可以派佢返去爭外家身家

你地最支持嘅父權先係搵你地笨7嘅源頭

我都係咁諗
邊個唔惦咪俾邊個

大家唔惦咪一齊繼續住
有錢先買/租樓
而唔係打算賣咗層樓再分錢買樓

禮金結婚十個有九個都係男方出，唔見你話平權？
日常體力勞動，娛樂開支（特別係爆房費），唔見你話平權？
以大部分人黎講開支就男方出多，結婚洗費.樓就男方出多，公平？
我地屌既係男方唔洗女方有樓都娶，但女方要男方有樓先嫁，有問題？既然大部分人都有呢種問題，樓留返俾個仔有乜問題？

最撚嘔心個個係你

好彩屋企啲樓夠全家一人一個單位咁分

成班平日一聽「女權」/「平權」就發癲
唔去了解個定義
聽到個女字就以為淨係幫「女人」

仲難教過當年甘心屈服於「妹仔蓄婢制度」嘅女人

加好友互送禮物
保持隊形
1. 女人湯丸
2. 天竺鼠丸丸
3. moonevil
4. 美心閪餅
5. 求其玩吓姐
6. 420小鎮

你去了解返 權/平權定義先啦
你地不停咗話男人要背負多啲責任
根本係以往傳統男權社會遺風呀

錯post

我係獨女
唔使爭
利申 屋企公屋窮撚 無身家比我爭
資產都已經多過父母d資產

屌，諗諗吓，你老公搵另一半仲有智慧過我老婆
雖然我收入係佢三倍幾四倍，全部樓、車、卡數、乜Q細路學習上堂補習都係我比
但係佢係外家唔使旨意攞到一分一毫

你老公應該唔係普通人

父母老左都係想睇子女開心，佢地心中有個數，但會隨住子女/外界而影響條線（特別係依家女權上撚晒水，話要平權，電視日日播女好分一半等等）
有返咁上下家產會預早分左大部分先，避免離開子女爭家產

你自己搵唔到同你AA嘅女人就係度on99嘈
我身邊大部分結婚嘅人都係一齊儲錢

你不如反省下自己吸引咗咩女人埋身

有著數未平權囉 無著數咪撚on9啦

兄弟姊妹隻sup 囉唔係點呀

男女點解唔可以平等

層樓得一層，個仔娶左老婆返屋企，個女嫁左出去，要平分？
本末倒置

呢個咪就係傳統父權嘅問題
承擔唔應該分性別

我從來冇話男人「應該」要背負多啲責任

我都支持男女平權，但而家香港既問題係女人地位提升咗，做到律師醫生，但搵人結婚一樣要求人哋有車有樓，攞咗權利又唔肯付出返相應既義務，呢啲咪叫女權自助餐

on9 第日你show呢幾張圖同你條女講
買樓首期一人一半 同外母講 唔比禮金啦 呢d係男權遺風

笑死

點撚樣會唔同除左俾家用日常生活唔洗晒時間精力？
唔同就唔會咁多人話要搬出去有自己既空間，女權撚真係選擇性失明

俾哂我細佬囉, 橫掂自己已經有一間住緊

個仔唔識搬出去住架
有幾多仔係真心想同父母住架

你身邊大部分人一齊儲就等於全港大多數
仲要人地反省

係啊，大部分人都係aa，所以全香港人既認知都有問題都話女權撚選擇性失明架啦

寫定平安紙 講定係無鳩用架

咁又好難計
家姐香港都要洗錢要學費唔通又計埋咩
呢d大約差唔多架喇

問緊你問題，係唔係要平分，又選擇性失明

講好咗，到時我4，兩個細佬妹3

我中同中五已經走去英國，要讀 一兩年當地高中先可以考大學
個陣問佢幾錢，佢都話計埋計埋到大學至少成3球 講緊成七 八年前
當時已經話佢個3球黎買樓 收租直頭唔洗做
我人窮志氣短sorry
英美讀好似係最貴

乜真係好多仔女係起屋企服侍父母既咩
有幾多時間精力要用？

可能我份人懶啦
起屋企 父母服侍我多
起屋企做公主多
除左比家用 真係唔使時間精力
出去住反而要自己比錢用時間精力做家務

HSBC打價嚴重落後市價對買家有利

我有個friend又係一個^叻仔^
佢話搵老婆一定要搵獨女
話生仔後方便搵機會掉比外家湊😑

我深刻反省，真係全部aa無見幾多個，部分aa當自己aa就大撚把，但女權係選擇性失明架啦

港女平權閪真係會又懶又貪

咁個仔係咪比多d家用？
係咪會做家務？
會照顧老人家？
個女唔使比家用？
唔使照顧老人家？
係既咪唔使平分囉

轉半個名，買果個問銀行加按咪得囉

男方出大部分首期 女方一齊供
又當係aa

男方出租金 女方出水電煤 又當係aa

父母唔係老馮幫你湊
獨女都唔代表一定幫你湊

我阿姨有兩個女
佢比左層樓大女
細女冇份

代佢覆咗你先：你條垃圾港男搵唔到女AA供樓係你廢，冇料冇質素

港女個個都肯大家一齊供樓嘅！搵唔到一係你垃圾，一係個啲係新移民/支那妹，唔肯供樓個啲唔係港女嚟！

港女又贏

梗係要哂!
阿偉在嗎?
憑自己本事爭番黎點解要分?! 屌你老母

佢同阿媽住緊，遲D仲可能會裝修呀盛
我都預左第時係比晒佢
無所謂 因為我搵得多過佢小小
又無同阿媽住 無謂爭Ｄ咩啦
除非我破晒產要人接濟

上律師樓寫平安紙啦，記得要身體健康神志清醒先做

囡買m巾既錢會唔會俾返個仔當零用？女性香港搵錢多d唔見你講俾多d家用？
女權撚，哈

我請食飯幾舊水，佢7仔買支水都當自己aa左

同一句俾返你地
你自己搵中個9唔搭8嘅女就當全世界嘅女都係咁

能者多得 咁先最公平 推！！！

屌，講起呢樣野，嚟緊下個月又要自己硬食2萬長期服務金比舊工人，2萬同代理費同酒店隔離費請新工人

你老公應該好好珍惜你

咁我真係恭喜哂你搵到個萬中無一既女伴

下 唔係好明你講咩
買m巾關咩事
你邊度睇到香港女性搵錢多d？
就算真係多d 點解要比多d家用？
咩叫家用？
家用應該由大家用屋企既野既比例決定
所以女唔同住 係咪唔使比家用？

講aa既大撚把，真係55既有幾多（差唔多收入下）？
肯公一份婆一份既都有唔少，但幾多係背後呻？男既會呻老婆肯供樓？
平你老母女權咩，垃圾扮持平

呢個真 結左婚先明

你都可以搵sugar mummy 或者黃阿姨啦
唔好講到得女性可以出賣姿色

冇呢個煩惱 我老豆當年話供車供到怕左而唔抽居屋

多數會賣左佢 平分啲錢

打算開個聯名戶口
大家一齊入一筆錢入去做家用

點撚樣會唔關事，每個月買m巾唔洗錢？
真係搵多d點解要俾多d家用？
究極港女格

下 你係屋企人幫你買m巾既？

你都on99
咁垃圾既屋企比一蚊都嫌多啦
家用唔駛旨意，第日兩老有事都唔駛旨意幫拖 家產留晒比個仔，責任唔該都比晒個仔，thanks

女權撚，我唔知，我睇唔到，我唔係咁認為

7夠未呀你

咪係 錢就你收 難就我受？

擺明未啦

清你係曾志偉本人？咁都打和

你睇返哩段同上面個留言，覺唔覺得有矛盾？

垃圾連登傻鳩不願面對有樓分就話有鳩先有得分，閪既都係外姓唔好搞住晒；平時就話生多條鳩蝕底幾多乜乜乜物物，男權自助餐
第日兩老老左陪睇醫生出錢果d收樓果個傻鳩包晒就岩希望到時d臭鳩唔好道德綁架人「都係你父母，乜你咁不孝」

男權自助餐，哈

個家姐連供都供唔起？供得起咪加按，將按咗嘅錢畀細佬，細佬又分到錢，家姐又keep到層樓

你打飛機用多左既紙巾就應該比多d家用啦

未過身已經比個死八婆搶撚咗
住到一肚氣
費事嘈自己搬咗出去
諗起都嬲 費事翻 換呢世唔好再見面就ok

據考評局統計，去年2.6萬名考獲升讀大學資格的日校考生中，男女比例維持4比6，已是連續三屆出現同樣比例。八大資助院校上學年女生人數首破5萬人，較男生多出7,000人。

讀書多收入少點解啊？咪因為男人要馬死落地盤或者做體力勞動，女人鐘意做就做唔鐘意就裸辭，等陣又話你唔認同架啦

同埋會話
父母唔分比你就唔理佢
咁不孝

你唔講都唔記得女人痾尿要用紙巾，你痾尿多定你啊哥/細佬打飛機多
女權撚：我唔知道，我睇唔到，我唔係咁認為

由男女入學比例一跳跳到去裸辭
有咩邏輯存在？
你解釋返成個推論先啦

我男人屙尿都用紙巾架喎

好撚中
仲會聯合埋父母親戚指責你，見都見唔撚少
由細到大憑碌鳩拎資源，上到社會行唔通就開始仇女，講責任又變返孝子

算啦
佢本身都無邏輯可言架啦

仲有本身係講緊入息
關大學入學率咩事？

香港除咗政府工之外，唔係每一份工都不論性別地同工同酬

我相信無錢分就唔理父母既
多數都係由細父母都無咩理過佢係抵死
如果父母係對自己好既
多數無錢分都會照顧佢地

女比男入大學多50%（4比6），點解會男既搵錢多？

男既多數會主動搵工，唔介意做操重野，或者挨更抵夜都要搵錢

女既唔鐘意失業一兩年，呢樣唔做個樣唔做咪拖低晒中位數lo，香港女性天生搵工有優惠但人工低因為佢地錫身同懶，咁樣好難明？

原來就係你條仔掉廁紙落尿兜，仲好意思大大聲講？

有冇數據支持
你何來證明男嘅多數主動搵工
都有好多連登仔有話自己屋企嘅男性係唔肯做嘢

公屋窮二代睇呢d post睇到好眼紅

咁真係睇人
我朋友英國讀master 一年好似都冇過50萬
我女朋友美國就學費全免，剩係比生活費

笑死
香港女人天性搵工有優惠
你一定係個d上唔到位
就怪係d女人可以靠色誘人
而唔係自己能力低

同姓錫多啲都講得出

50萬英國應該唔得了,澳洲應該仲得

3 個 點搞

用尿兜就梗係唔會用紙巾啦矇撚

思想守舊到唔知講咩好
咩叫分哂兩邊就會爭身家，人多分唔衡就會爭架啦
如果2個都係仔，又或者2個都係女，咁就唔叫爭？
自己仔女都計較成咁，做你家人真心慘

佢每一句都係自己assume

首置問題，你細佬未必係on9

邊個有需要就邊個要 間屋始終係父母

要慶幸儒家思想在二十世紀經歷二千年未遇過既幾次災難

無架，消防員，地盤，廚房佬，豬肉佬，或者要挨更既職業（麵包師傅，data center，狗，海關，保安）都係男女人數一樣
反正你同啊叻都係一樣架啦

咁好睇幾錢學費
只係知總有啲二世祖，唔係讀書，日日玩
scholarship 點都唔會有
剩係玩都唔止呢個數

咩思想
我有個親戚就係咁
重男輕女 晨咁早就轉咗層樓落個仔到
幾個女都冇份
太早轉比個仔 佢個仔廿幾年冇做嘢
人到中年 日日淨係打機 成日廢人咁
難為佢啲女

其實睇佢描述就知 佢細佬係無樓在身

點解淨寫老婆 而唔係淨寫自己？

佢地貪果時又唔諗何必呢

其實正常來講你父母百年歸老你都差唔多5,60歲
如果你係諗住吼父母層樓
由而十幾廿歲等到五十幾歲你都幾戇鳩
咁依幾十年你戇鳩鳩喺度做咩

錯晒，我正正係部份人眼紅打風流工，不求上進既人所以咁得嫻覆你唔係話色誘人，而係大把狗公排住隊教佢地做野咩鑊，同埋我請都會請靚女優先

打倒剛才的你

根本應該係咁

我自己不問男女
只係睇能力同會唔會攞左d錢黎貼人

不過如果係能力高既人 我都相信唔會攞去貼仔/女

依到既貼 唔係講買樓落人地名
而係佢另一半係一個廢物同屋企窮
中曬2種既話 姐係無得救
係咁二分d 唔好餓撚死佢就算

d錢比叻個個發揚光大 繼續傳落去

落左遺囑
產權會平分
但未必會變賣
當係祖屋咁囉
反正我地都唔爭呢d錢開飯
如果將來是旦有個兄弟姐妹急需錢周轉
就賣左佢幫手
好慶幸我一家人冇為錢嘈過
仲會好主動咁幫返家人

你講既情況係靚女姐
靚仔靚女都會有著數架啦
同埋好多老細會唸女人到咁上下會生仔
而減低左請女人既慾望
同埋你請就請靚女先
咁hr未必係你呢d鹹濕仔
可能係女人黎
咁我都可以話 梗係請靚仔先

咁就抵你死啦
自作孽又要屌女人多著數，原來自己都係細佬痕就冇大腦既人
所以話屌女人多狗公多著數既男人唔該自宮左先你地條臭鳩先係做成男女唔公平既元兇

嘈乜鳩一人一半

講真，唔分樓都睇得出平時屋企資源係點分

根本佢講嘅嘢都不停自相矛盾

hr識撚咩，不嬲都係department head話事，我認我係鹹濕，so？我唔會亂搞男女關係，你理得我幻想同邊個扑野就算唔係靚女，普通女我都會優先請

其實又唔洗太驚
就算佢細佬無名，有證明到佢一齊供，第日要分個時佢都會有份，上到法庭有得打，唔係有名就大哂
不過唔知係咪佢屋企比哂首期但佢靜係落老婆名
咁就真係值得擔心

「死港女」、「拜金」

你屋企有尿兜？
自問我窮撚一名
屋企得坐廁

其實好醒，離婚打到底點都分一半身家，落邊個名又有咩所謂，避晒同老婆既衝突

先用父母身份講我自己：
我有一仔一女，個仔廿幾歲，廢青；個女幾聰明，讀HKU year 1 medic.

我現在有四層樓一間鋪，打算如果我同老婆死Q咗， 樓就一人兩間，鋪就留俾廢青仔養老，但全由女兒看管，費事廢青俾人呃。

現金股票就全給女兒打理，希望佢會照顧吓廢青哥哥。

另外用兒子身份講：
我父母有五層香港樓，兩層大陸樓，香港另外有四間鋪。 我另外有兩個細六七年的妹妹。 父母講明，我妹妹就一人一間樓+所以現金股票，其餘的就全歸我，因當中有些樓及鋪我有份供。

所以如果我父母先去世，跟住到我，我廢青兒子及聰明女兒又會多些遺產，我想都夠廢青兒子食過世。

男人痾完會用紙巾都神奇，依家又話用尿兜唔會用廁紙，同女人特別係女權撚講野真係虛無縹緲

等如d連登仔網上話自己生多碌鳩好撚唔著數，現實見到靚女就成隻狗公咁管接管送食飯請晒又送禮物
其實男人肯管下自己碌鳩咪無咁多不平事囉
屌d kol賣咸相不如屌下點解有垃圾男人買

做廢青真好，多碌鳩多d財產，仲要有人照顧

無錯, 同埋最好賣左佢分錢乾手淨腳唔洗嘈

打錯
多碌鳩真好，做廢青都有多d財產，又有人做阿四成世照顧

我無直接講姐
咁都唸唔到
姐係會用坐廁屙 然後用廁紙抹乾個頭囉

咁又傳統父權問題
唔怪得香港咁多男仔咁撚Pussy

咁其實絕大部份男人都唔打飛機，點解要用廁紙

女權：男既打飛機用多d廁紙都要計（當左佢地痾尿唔抹閪先，唔好問我點解），但自己買m巾問人點解要計

如果你係男覺得照顧下女性唔係真理，咁你現實係一個點既人心照啦

笑左兒登仔真係盡顯人性既醜陋

真 間鋪冇自己份又要幫手看管 好得閒咩
如果個廢青好錫自己都話 唔錫真係由佢敗晒佢算

真係眼界大開 原來絕大部分男人唔打飛機

你先係，條仔會抹尿

層樓係阿爸阿媽資產黎，咁當然係佢地話事喇，就算佢捐左層樓，做仔女都無 say 架喎，所以睇遺囑

我無話要計你打飛機用多左廁紙喎
係你話要計我自己買m巾
我咪話你打飛機用多左紙巾要計囉

咪係
唔係我既 我做咩浪費心機時間去管理佢
用自己資源幫人地賺錢

仔 唔係貼錢俾佢老婆呀 屌你老母
女不嬲孝順啲tim

咁我唔知有幾多男人會抹尿喇

爸爸做咩叫我廢青

男女唔可以平等？

成間屋留俾細佬
反正返香港個陣 有張sofa 訓下就ok
最緊要幫手睇住兩老

姐係個女唔駛有自己事業，仲要幫細佬打理佢產業廢青就日日係屋企打機hea叫下雞咁，爽到

老豆已經決定咗平分三份，連老母各一份
其實講真係咪真係咁恨個堆野，又唔係真係非要不可，但好唔鍾意個種被虧待嘅感覺
如果我哥大份過我，我應該會殺咗佢地
老豆都知我精神有問題

都唔知啲人點解會忍受到老豆老母偏心得咁緊要竟然唔攬炒
如果唔公平我寧願全部野唔要都要攬炒
做人最緊要白卡，夠癡線就無人敢搶你野

利申食緊藥

Exactly, 旺角波鞋街運動家個老闆就識諗，生一件，唔使爭

已經適應到外國既長期生活？搵到食？
另一半都適應落嚟？
適應到都叫ok無問題
如果有日要返嚟香港長期生活
你一定後悔咁做
真係三思下先

唔係
咪就係全職做細佬間鋪既店長
幫廢青細佬打工

點解咁唔公平

小支支重男輕女價值觀優秀承存喺閣下身上

但人地何超瓊咪又係繼承家族

老實講唔跟好撚閒，我亦唔介意

我是這樣想的： 廢青兒子暫停時應該無得救，女兒將來應該是個醫生，專業人士。

樓鋪都是出租，我打理的意思是女兒收租，再向廢青哥哥發零用，費事佢俾人呃。

我們一家人關係好好，我的計畫向他們提過，他們都同意。

我成日俾女權閪屈我仇女
我好同意你講法

所以香港生仔真係蝕本貨

你自己都識講男人養家多啦，
唔講極端例子一個養全家，
但係普遍水電煤伙食家用都係男既比

有邊個男人有能力仲要靠老婆養啊？
你條仔唔養你唔照顧下你，就唔好酸人地男友付出比較多啦，一人一半係你男友冇能力姐有能力佢唔出多啲？

有邊個女人有能力仲要靠老公養啊？
你條女唔養你唔照顧下你，就唔好酸人地女友付出比較多啦，一人一半係你女友冇能力姐有能力佢唔出多啲？

邊個古山洞出黎？

係如果淨係得2個option
男人養家定女人養家多
梗係男人啦
但係現實係有3個option
男人養家/女人養家/一齊養家啊嘛
同埋唔好咁多假設啦
我男人無養我姐 唔代表無照顧我既
佢有能力 唔代表我要比佢養囉

可以攞老公資源又可以攞屋企資源，男女真係平等？

平分

我都有frd屋企重男輕女
結果兩個仔都爛賭欠債
要兩個女打工還

你唔會嫁人? 如果會，而對方又有樓，你冇得住？
我係覺得唔少父母都咁諗先會prefer仔>女
你話公平，咁一定有，但最終結果雙方得到既野都係一樣

2021年喇
仲覺得係男人養起頭家
我人工都高我男友一倍啦
大把夫妻係兩公婆都要做野
有幾多家庭真係一份人工就養得起全家

咁多仔有樓咩
宜家幾多人係男人一個就搞掂層樓架
咁如果我有樓 老公夠有份住

咁講家用應該俾人地老豆老母唔係自己嗰個

咪係
真係離地離撚到
起香港有翻d生活質素
都使費唔少啦
有幾多人可以一人養家

好似你咁真係世間少有

你個fd即係你呢啲不嬲定劣黎
你問得其實都等於你想分埋一份嫁啦
完

d女都係垃圾黎，2021年仲有呢d幫細佬阿哥還債，抵比人壓榨

同埋都唔會expect 人地老豆老母分晒俾個仔啦
獨生都話 如果有家姐細妹嘅咁都係大家分
做女真係好慘 家用又要照俾 舊錢就去咗個仔度

咪係
我好簡單既姐
家產分曬比仔
家用咪個仔比曬囉

責任伴隨住利益既，唔當個女係自己人都唔好想百年歸老人地要照顧你

大把人搵咗個唔肯出錢嘅女朋友/老婆就覺得全世界都係咁

唔好咁肉酸啦要女人養

利益伴隨責任先岩

有乜問題？
歧視男性？

我同你男人價值觀唔同你開心就好～
叫你男朋友比啲心機！

雙方都要付出係啱，但係男方付出得少過女方多數都係男方冇能力姐

你咁講 女方付出少都係女方無能力啦
每人長處同際遇唔同
人工高低唔係絕對
唔好當你啲父權意識就係valid嘅論點

我同老婆都係姓李咁計外定內孫

睇黎你地身邊啲男性都比較度縮冇風度

真呀 我同其中一個女講
個女嘅仲話「咁唔通唔幫佢？」
嗰啲血濃於水 大家係一家人嘅思想真垃圾

算把啦 你唔會夠講 呢d post一定有d清泉入黎駁你
現實係一知個frd/同事結婚 就會八個男仔有冇樓有冇車咩家底 鑽戒幾多卡
你放棄啦

唔好咁肉酸啦要男人養

父母有層租置公屋，我地兩姐弟
我供梗樓，預左俾未結婚細佬繼承

你供但你細佬繼承

收歸國有咪唔使嘈...

呢D蠢閪

咁本身女人係低賤啲㗎啦
唔係男人俾機會你哋女人上位你哋撚有地位

係香港講乜撚野男女平等
離婚 個男要比膳養費

所以西方倫理我覺得好好多
中式家庭成日要將自己努力既財產比其他人包括兄弟姊妹
完全唔咩有乜邏輯可言，我同你同一個老母生所以你既財產我都有份？

係啊係啊
所以男人養女人先係王道
男人咁叻 搵錢同做家務衣時汁啦
女人咁廢 咩都做唔到 起屋企發臭啦

傻鳩每個月加人工多左5舊水：覺得老婆係黃面婆，已經跟唔上我步伐

錢建分

賣咗除2啦
咪L煩

家姐都係三大畢業
收入都3萬以上
但有抑鬱
我就細細個已經資優
老豆老母比晒心機資源栽培
暫時成世仔都順風順水
我都唔好意思去爭啦

女既嫁左跟老公就無得分架啦！

我搬左出去供梗私樓

平分有咁難咩
捐咗佢囉屌

你父母比首期

冇父母幹啦，兩口子儲錢

一人一間.....我係咁諗

你啲邏輯喺咁loop
男人應該付出多啲 養起頭家
否則就係無能力/度縮/無風度
但咁樣男人又辛苦啲
所以家產又應該分大份啲
分大份啲就應該照顧女人 養起頭家
否則就係無能力/度縮/無風度

不停loop 簡單嚟講就係大男人主義
所以抵你哋淨係搵到啲「無能力」嘅女人
然後又加深咗自己「女人要靠男人養」嘅stereotype

又出現

唔好
父母對我好到不得了但如果佢地分大份比呀哥，我會即刻由得佢地死
做女人唔該爭氣啲，唔好成日幫人執屎
著數永遠無自己份，蝕底野就攬晒上身
搞到女人地位咁撚低，個社會仲好似理所當然咁

支那就係咁，唔分資產比個女，焗你去靠老公，但靠老公又比人屌拜金
到你生咗仔無得出去做野，經濟來源全部靠個男嘅，佢就可以大大聲話男人養女人點點點
但生仔十級痛仲要跟男人姓
你無錢無話語權，男人分半個床位比你已經恩典咁，你乜都要聽晒佢話
佢一唔鍾意就掟你走你都無聲好出，因為間屋係佢嘅
你驚瞓街就成隻狗咁幫佢做牛做馬最後只係免費奴隸一件

父權就係咁樣loop

哇，呢啲女人唔該去死影撚衰晒
女人地位唔撚高都係多得呢啲仆街玩串個party ，做爛市
你試下調返轉男嘅無遺產得女嘅有，佢地首先已經打爆你個頭，仲講咩幫姐妹還錢
女人就係賤在唔夠狠

所以話女人真係on9乜都算算算，都人踩到上心口都算，做奴隸至撚叻，男人就乜都識爭識搶
古今中外都係女人地位低唔係無原因

跟唔跟男人姓我就無所謂
但係無錢無話事權就係真
無經濟付出就好似對家庭無貢獻咁
明明湊仔仲辛苦過返工
仲要無放工
所以我真係寧願返工 唔會做全職媽媽
仔咪大家一齊湊 家務一齊做

其實個姓好撚緊要，全世界都會因為女係嫁出去而分少比個女，所謂嫁出去即係啲孫唔係自己嘅。咁事實啲孫係自己嘅，點解會覺得唔係自己？就係因為個姓
既然係自己拎埋條命出黎生嘅仔女，點解唔爭取跟自己姓，明明應該多勞多得，但生仔勞就得女人勞，仲要自動讓個權出黎

呀媽生完細路到出返黎做野都起碼要幾年，已經落後晒個社會，公司請你都多顧忌，要OT個啲已經唔想請你
又要重新開始做起，人工比生仔前低成截，睇數據都知，生育年齡後嘅女性月入中位斷層式下降
而做到高層嘅女人大家都知通常無結婚，就知道生仔係女人社會地位嘅絆腳石

然後男人又拎啲數據出黎話男人搵錢多過女人係女人無用，懶，要男人養（樓上已經見到呢啲畜生借啲易貶低女人講到男人特別偉大咁

有部份女人都揀keep住做住黎生，但唔係個個都有條件咁做兩個月產假連產前，都未夠養好個身，一定無得餵人奶，細路抵抗力會差啲，又少咗時間教仔女
好多媽媽為咗細路都會被逼放棄自己事業前途

男人所謂養家付出多應該拎多啲遺產論就係咁黎

明明付出最多犧牲晒所有野，最後乜都無女人份

其實我覺得姓唔重要
係因為如果純碎因為我外姓而分少d俾我
咁呢d所謂屋企人都唔值得我照顧翻佢
佢比既好處我都唔稀罕

你講生仔個d好啱啊
所以我都唔想生
生仔又痛又可能要轉part time甚至全職媽媽
仲要覺得你無搵錢就係對頭家無貢獻

收皮喇，你呢個理論如果個個都係平分當然得。總之到最後都係父母決定，你孝順父母自然會俾多d你羅。你覺得一定要平分？咁獨裁你石器時代架？

坦白講 係香港做女仔 你只要夠無恥 真係無敵ge。

但我相信無恥只係佔少數，只要你有少少良心同責任感，其實做香港女仔係好辛苦。

錢同男人一樣搵得多，甚至多過，但傳統華人社會，仍然expect女方打理家頭細務，照顧屋企。

早出世

得層垃圾公屋
算撚數啦
唔希罕

見親推輪椅同d 老嘢出街嘅九成係女
證明d 仔幾撚醒
d 女幾撚蠢

正評只俾頭兩行
下面3行後果係全家反面

學樓上話齋
轉半個名然後你家姐慢慢供翻囉
咁其實最好，大家各自攞到自己想要嘅野

家姐有男朋友未

雖然通常樓都係留俾仔
但講到明 個心真係唔舒服
佢地驚我霸左間屋
就算d人既父母層樓俾仔，可能d錢就俾個女
就算幾十萬之類
但係我屋企唔好預佢地會有現金留到俾你
我諗係一蚊都無

想買樓 佢地都唔會借俾你做首期/做擔保人之類

法庭見

你返清朝啦

得一半名賣唔到架

傳統屋企講到明啊妹咩都無
兩層私查鋪位車位比哂我

無可能咁貴

理論上賣到，實際上無人會買，所以要搵仆街財務公司，我做律師樓，見唔少

跟有錢有樓嗰邊姓，或者生多件分兩邊姓，或者複姓，例如 陳李 結婚所生，個仔咪叫 陳李大文

5000蚊一個月夠？

我好appreciate 你
好多連登仔無你嘅勇氣

有個同父異母啊哥樓就爸爸名
早十年已經問我爸爸拎左錢做首期係支那買樓結婚生仔
我對上一次見都7年前
(香港出世 不過10歲未夠就被我啊爸趕走左去跟支那d親戚住)
唔知香港層樓第日要唔要同佢分
雖然我爸爸話俾錢佢買樓已經盡晒責任
第日就剩翻我要幫

我好appreciate你嘅價值觀

夠，都唔係好多野買，平時300 蚊港紙一個禮拜都夠，如果唔 order takeaway嘅話

真乜撚都無仲要包底，又唔爭又唔搶，淨係做晒啲蝕底野女人地位低唔係無原因

300蚊夠食飯？ 一日三餐咼

300hkd = 30 gbp

一個禮拜去兩次supermarket

一次10幾鎊

有肉、菜、生果

真係夠

每日50蚊都唔夠
香港一餐都未必食到

tesco 雞比 2 鎊一盒 一日食半盒
青菜一pack 一鎊

一日食2鎊 加埋牛奶果d

其實夠

嗯...只能話你都好識慳

好仔

阿爸對我地兩兄妹好公平，由細到大阿哥有既我都會有。到出黎做野之後，佢冇問我拎過一蚊家用，每次我比家月佢都會問我夠唔夠錢洗
我同阿哥感情都唔錯，所以阿爸間屋點處置我都冇乜意見，因為我相信就算比哂我哥，第時我要幫手時佢都一定會幫我

我同細佬應該賣咗層居屋兩份分，但唯一係怕補地價要拎舊錢出黎先賣到

賣返俾綠表撚

家中獨子， 岩岩同女友 自己再買多層，無父幹

依家連登都有一班人話唔分比女啦 咁點攞屋企資源
如果每個家庭都係仔女平分 咁不論男女都可以又有自己屋企資源又有對方屋企資源
（講緊係仔女都有喺大個之後照顧父母唔係不聞不問分身家先返嚟嗰啲）

當半契樓？

只要唔係長命契，你理論上就可以賣你個part shares，理得你佔幾份之幾，有無人幫你買係另一回事

留住，等大家幾廢都有瓦遮頂～

點解可以掉轉哂
唔係仔先繼承資產，女嫁出去咩

絲打欣賞你！
有時唔係恨佢地d野 只係覺得好唔公平
乜野蝕得野第一時間搵個女 而著數野就搵個仔
平時咪又係個女關心佢地陪佢地多d
真係食屎啦！